吳國際不獲續約 盧寵茂：好可惜 係公營醫療機構的損失

香港大學醫學院肝膽胰外科副教授吳國際去年為病人換肝期間，到私家醫院進行另一宗預約手術。上月初瑪麗醫院公布調查結果，批評吳的行為是不能接受和不必要。 港大醫學院人力資源委員會早前一致決定吳約滿後，港大醫學院不會再跟他續約。當日邀請吳由私營市場到公營醫療機構服務的瑪麗醫院肝臟移植中心主管盧寵茂對事件表示「好可惜」，又認為吳國際的醫術及醫德都是十分優秀，今次是公營醫療機構的損失。

盧寵茂今出席醫學院活動時表示，早上得悉醫學院有關決定，感到「好可惜」，已跟吳國際溝通，而吳亦對決定感到「非常之唔開心」，盧寵茂表示，自己當日請吳由私人市場返到公營醫療服務，「這是很難得的」，「無奈一次事件，佢自己都知道，在這事上面，有做得唔係幾好的地方，他亦都接受大學的決定。因為人事聘用權及程序，大學是有機制，他絕對會接受大學決定，不過佢仍然諗方法繼續在公營醫療服務，我都尊重、佩服佢的決定，會盡量睇有無方法利用到佢的專業、能力及技術。」

盧寵茂又指，在他心目中，吳國際無論在醫術及醫德都是好優秀。而要培訓一個高水準醫生不容易，而吳國際的醫術及對病人的盡心盡力，都是很難得的，認為事件不幸，亦明白公眾不希望見到這些事，「我覺得係對公營醫療機構的損失」。

死幾件廢老根本係香港之喜, 咁都唔比司機保釋

-.-on9

吳國際，姐係本地？

又話留佢係公營醫院係懲罰佢？

巴X閉

佢收錢做野架 損咩失

專心去養和做手術囉

仲好啦,仲搵得多,咁都叫罰,on99

唔好理佢咩立場 但係佢做手術真係勁

成班毒撚以為人哋係普通IT仔
炒咗可以求其搵個人頂替咩

呢個真
冇左個做手術叻既醫生/教授
其實學盧寵物話齋真係公營醫療系統既損失

利申: 非常憎盧寵物個人既人格

受害既又係窮人

盧寵物，叫佢上深圳幫你間深圳市醫院囉

醫療野
不付責任已經係死罪啦

吳國際又唔算唔負責任喎

係佢高度自信, 覺得自己可以處理到兩邊病人咋

醫霸

同個病人講囉

咁無醫德 醫術幾高明都無用

希望下次醫醫下覺得可惜既巴打屋企個陣走左去，我相信都覺得無問題

成件事結果而言係好可惜，換肝人才真係唔係咁易有。

咪 on 9 啦, 兩個病人生鳩鳩 , 佢地理哂得吳國際咩

仲話佢醫德高